<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: обзор | Блог о разработке ПО]]></title>
  <link href="http://uthark.github.com/blog/categories/obzor/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://uthark.github.com/"/>
  <updated>2013-06-29T23:40:55-04:00</updated>
  <id>http://uthark.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Oleg Atamanenko]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Google Application Engine]]></title>
    <link href="http://uthark.github.com/blog/2009/05/23/google-application-engine/"/>
    <updated>2009-05-23T12:00:00-04:00</updated>
    <id>http://uthark.github.com/blog/2009/05/23/google-application-engine</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Посмотрел на <a href="http://code.google.com/appengine/">Google App Engine </a>(GAE).

При своей цене (= бесплатно) это очень хороший сервис.

GAE - это <a href="http://code.google.com/appengine/docs/whatisgoogleappengine.html">инфраструктура для запуска веб-приложений на серверах Google</a>. То, что сейчас модно называть <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cloud_computing">cloud computing</a>.

На <a href="http://www.google.com/intl/en/press/annc/20080407_app_engine.html">презентации платформы в 2008 году</a> Google объявил только о поддержке Python. <a href="http://googleappengine.blogspot.com/2009/04/seriously-this-time-new-language-on-app.html">Год спустя, в апреле 2009 года Google заявил о поддержке Java</a>, правда <a href="http://code.google.com/appengine/docs/java/jrewhitelist.html">с ограничениями</a>.
Собственно, <a href="http://code.google.com/appengine/docs/java/overview.html">поддержка Java</a> и была тем самым толчком, что я решил поближе посмотреть на платформу.

<h2>Возможности</h2>
Google App Engine предоставляет <a href="http://code.google.com/appengine/whyappengine.html">следующие возможности</a> как платформа:
<ul><li>масштабируемость</li><li>кластеризация</li><li>он-лайн мониторинг</li><li>балансировку нагрузки</li><li>безопасность</li><li>горизонтальное масштабирование базы данных</li><li>отказоустойчивость</li></ul>

<h2>Ограничения</h2>Как и любое бесплатное решение у платформы есть ограничения. На данный момент эти ограничения следующие:
<ul><li>Ограниченный набор Java API</li><li>Нереляционное хранилище данных</li><li>Ограничение доступа к другим компьютерам</li><li>Из доступных языков: Python, Java и JVM-based</li><li>Ограничения на используемые ресурсы
</li></ul><h2>Технологии</h2><h2><a href="http://code.google.com/appengine/docs/java/apis.html">App Engine Services</a></h2><ul><li><a href="http://code.google.com/appengine/docs/java/urlfetch/">URL Fetch</a></li><li><a href="http://code.google.com/appengine/docs/java/mail/">Mail</a></li><li><a href="http://code.google.com/appengine/docs/java/memcache/">Memcache</a></li><li><a href="http://code.google.com/appengine/docs/java/images/">Image Manipulation</a></li><li><a href="http://code.google.com/appengine/docs/java/config/cron.html">Scheduled Tasks (Cron Jobs)</a></li><li>Secure Data Connector</li><li><a href="http://code.google.com/appengine/docs/java/users/">User Service API</a></li></ul><h3>База данных</h3>Это <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/BigTable">небезызвестный</a> <a href="http://labs.google.com/papers/bigtable.html">BigTable</a>. Для работы с ним используется <a href="http://code.google.com/appengine/docs/python/datastore/gqlreference.html">GQL</a>. Для Java-реализации используется <a href="http://code.google.com/appengine/docs/java/datastore/usingjdo.html">JDO</a> с ограниченной поддержкой JPA.



<h2>Применение</h2>
Уже сейчас существует много приложений, которые размещены на серверах Google. Многие из них доступны в <a href="http://appgallery.appspot.com/">галерее приложений App Engine</a>
На мой взгляд, использование нереляционной модели данных накладывает свои ограничения на тип проектируемых приложений, так как не всегда возможна полная денормализация данных.

<h2>Впечатления от использования SDK</h2>Обзор не был бы полным, если бы я не попробовал написать простенькое приложение для платформы. Для этого необходимо зарегистрироваться на App Engine и запросить поддержку Java. Google объявил, что попробовать платформу можно только первым 10000 разработчикам. Судя по всему, ещё можно успеть, так как я получил доступ в течении 15 минут (приходит ключ по SMS). Подтверждение на поддержку Java пришло в течении суток.

Google предоставляе SDK для работы с платформой. В SDK входят скрипты для создания приложения, загрузки их на сервера Google и API для доступа к вышеперечисленным сервисам платформы. Кроме того, при разработке используются заглушки для сервисов (например, для User Service API), которые позволяют локально писать и отлаживать приложение.

Компания SpringSource объявила о <a href="http://blog.springsource.com/2009/05/14/grails-111-released-with-google-appengine-support/">поддержке Grails</a> на платформе Google App Engine. Это не может не радовать, но первые впечатления были смазаны, так как <a href="http://grails.org/plugin/app-engine">плагин appengine для Grails</a> ещё нужно дорабатывать. Например, кодогенератор заточен для gorm, который сделан поверх hibernate, но так как appengine не поддерживает hibernate, для генерации CRUD приходится делать следующие пассы: включать hibernate плагин, генерировать CRUD, отключать hibernate плагин. Надеюсь, в следующей версии appengine плагина эта проблема будет решена. Остальные проблемы можно почитать как в комментариях к анонсу, так и в <a href="http://jira.codehaus.org/secure/IssueNavigator.jspa?reset=true&amp;&amp;query=appengine&amp;summary=true&amp;description=true&amp;body=true">джире проекта</a>.

<h2>Альтернативные платформы</h2>Самым известным, наверно, является <a href="http://aws.amazon.com/ec2/">Amazon EC2</a>, а замыкает тройку Microsoft с их <a href="http://www.microsoft.com/azure/windowsazure.mspx">Windows Azure</a>.
Amazon не предоставляет бесплатной дозы, в отличии от Microsoft и Google. При этом Amazon предоставляет shell-доступ к серверам. Сравнивать в целом платформы не имеет смысла, поэтому не буду.</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
