<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: plugin | Блог о разработке ПО]]></title>
  <link href="http://uthark.github.com/blog/categories/plugin/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://uthark.github.com/"/>
  <updated>2013-06-29T23:40:55-04:00</updated>
  <id>http://uthark.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Oleg Atamanenko]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Eclipse и его расширения]]></title>
    <link href="http://uthark.github.com/blog/2009/05/02/eclipse/"/>
    <updated>2009-05-02T13:18:00-04:00</updated>
    <id>http://uthark.github.com/blog/2009/05/02/eclipse</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Многие ругают <a href="http://www.eclipse.org/">Eclipse</a> за то, что там нет многого из того, что есть в коробке у <a href="http://www.jetbrains.com/idea/">Jetbrains Intellij IDEA</a>. Мне всегда казалось это не очень корректным, так как Eclipse в первую очередь платформа, а уже потом - среда для Java разработки.<br />
Решил собрать воедино весь список используемых мною расширений для Eclipse.<br />
<ol><li><a href="http://subclipse.tigris.org/">Subclipse</a> - без этого никуда. Это расширение позволяет работать с системой контроля версий <a href="http://subversion.tigris.org/">Subversion</a> не выходя из Eclipse.</li>
<li><a href="http://m2eclipse.codehaus.org/">m2eclipse</a> - Расширение для работы с <a href="http://maven.apache.org/">maven</a>. Графический редактор pom.xml позволяет избавиться от редактирования pom.xml вручную. В качестве приятного дополнения - возможность посмотреть графически список зависимостей проекта (вместе с транзитивными), а так же увидеть ситуации, когда 2 разные библиотеки зависят от разных версий одной и той же библиотеки.</li>
<li><a href="http://code.google.com/eclipse/">Google Plugin for Eclipse</a> - официальное расширение от Google для работы с <a href="http://code.google.com/webtoolkit">Google Web Toolkit</a> и <a href="http://code.google.com/appengine">Google Application Engine</a>.</li>
<li><a href="http://eclipse-cs.sourceforge.net/">Eclipse-CS</a> - Нет, это не запускалка Counter Strike, а всего лишь расширение, интегрирующее статический анализатор исходного кода <a href="http://checkstyle.sourceforge.net/">Checkstyle</a> в Eclipse. Проверяет правильность форматирования кода согласно заданным правилам. Обязательное расширение при работе в команде.</li>
<li><a href="http://springide.org/project/wiki">Spring IDE</a> - расширение от команды SpringSource для работы с проектами, использующими Spring, в том числе Spring AOP и Spring Webflow.</li>
<li><a href="http://www.xmind.net/">XMind</a> - отличное расширение, предоставляющее <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Mindmap">mind-mapping</a> возможности в Eclipse.</li>
<li><a href="http://www.jboss.org/tools">JBoss Tools</a> - наборо расширений для работы с продуктами JBoss - Hibernate, JBoss AS, Drools, jBPM, JSF, (X)HTML, Seam, Smooks, JBoss ESB, JBoss Portal...</li>
<li><a href="http://www.eclemma.org/">EclEmma</a> - интеграция отличной библиотеки <a href="http://emma.sourceforge.net/">EMMA</a> в Eclipse. EMMA - приложение для подсчёта покрытия кода тестами. Must-have расширение.</li>
<li><a href="http://www.eclipse.org/tptp/">TPTP</a> - Под этой странной аббревиатурой скрывается Test &amp; Performance Tools Platform. Набор расширений для тестирования и профилирования приложений.</li>
<li><a href="http://pmd.sourceforge.net/integrations.html#eclipse">PMD</a> - Интеграция библиотеки <a href="http://pmd.sourceforge.net/">PMD</a>, которая выполняет статический анализ кода на предмет возможных ошибок в коде.</li>
<li><a href="http://www.eclipse.org/webtools/">WTP</a> - Web Tools Platform - официальный набор расширений для разработки Web и Java EE приложений.</li>
<li><a href="http://groovy.codehaus.org/Eclipse+Plugin">Groovy &amp; Grails</a> - расширение для работы с языком <a href="http://groovy.codehaus.org/">Groovy</a> и фреймворком <a href="http://grails.org/">Grails</a>.</li>
<li><a href="http://code.google.com/p/egit/">eGit</a> - расширение предоставляет возможность работы с распределенной системой контроля версий <a href="http://git-scm.com/">git</a>.</li>
<li><a href="http://eclipsesql.sourceforge.net/">Eclipse SQL Explorer</a> - тонкий SQL-клиент, который позволяет просматривать различные JDBC-совместимые базы данных.</li>
</ol>Очень много расширений есть на <a href="http://www.eclipseplugincentral.com/">Eclipse Plugin Central</a><br />
<br />
Также, все плагины, на которые я обращаю внимание можно найти на <a href="http://delicious.com/dark.schakal/EclipsePlugin">del.icio.us</a></div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
