<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: блокировка | Блог о разработке ПО]]></title>
  <link href="http://uthark.github.com/blog/categories/blokirovka/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://uthark.github.com/"/>
  <updated>2013-06-29T23:40:55-04:00</updated>
  <id>http://uthark.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Oleg Atamanenko]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Критерии выбора блокировок]]></title>
    <link href="http://uthark.github.com/blog/2009/04/26/blog-post_26/"/>
    <updated>2009-04-26T04:30:00-04:00</updated>
    <id>http://uthark.github.com/blog/2009/04/26/blog-post_26</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Так как использование блокировок по-разному влияет на производительность, необходимо выбирать, в каких случаях какой вид блокировок лучше использовать.

<style type="text/css">.nobr br { display: none }</style>
<div class="nobr">
<table>

<tbody><tr>
<th>Условие</th>
<th>Пессимистичная</th>
<th>Оптимистичная</th>
<th>Сверх-оптимистичная</th>
</tr>
<tr>
<td>Конфликты часты
</td>
<td>+
</td>
<td>−
</td>
<td>−
</td>
</tr>
<tr>
<td>Конфликты редки
</td>
<td>−
</td>
<td>+
</td>
<td>−
</td>
</tr>
<tr>
<td>Данные только добавляются (например, журнал)
</td>
<td>−
</td>
<td>−
</td>
<td>+
</td>
</tr>
<tr>
<td>Данные только читаются (справочники)</td>
<td>−</td>
<td>−</td>
<td>+</td>
</tr></tbody>
<caption>Критерии выбора блокировок</caption>
</table>
</div></div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Кратко о блокировках]]></title>
    <link href="http://uthark.github.com/blog/2009/04/22/blog-post_22/"/>
    <updated>2009-04-22T12:58:00-04:00</updated>
    <id>http://uthark.github.com/blog/2009/04/22/blog-post_22</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
<span style="font-weight: bold;">Блокировка</span> - в реляционных базах данных это установка метки на запись, что запись заблокирована для изменений.

Существует два вида блокировок - оптимистичная и пессимистичная.

<h3>Оптимистичная блокировка</h3>
При оптимистичной блокировке на базе данных реальной блокировки не происходит.
Вместо этого используется следующий подход - если во время выполнения транзакции она изменяет данные, которые были изменены после её начала, то транзакция прерывается с исключением. Использование оптимистичных блокировок позволяет избежать взаимных блокировок (dead-lock). Для реализации оптимистичной блокировки часто используется версионирование данных - в таблицу добавляется колонка, которая хранит текущую версию. При выполнении <tt>update</tt> в запросе в секции <tt>where</tt> передается версия данных, которая была забрана на изменение. Если <tt>update</tt> вернул 0 изменённых строк, значит данные были уже изменены и транзакцию необходимо запускать заново. Вместо версии можно хранить время последнего изменения данных.

<h3>Пессимистичная блокировка</h3>
При пессимистичной блокировке для записи ставится эксклюзивная блокировка на уровне базы данных, запрещая таким образом доступ к данным из других транзакций. Существует несколько видов пессимистичных блокировок:
<ol><li>блокировка при чтении</li><li>блокировка при записи</li></ol>При <span style="font-weight: bold;">блокировке при чтении</span> запись блокируется когда она запрашивается из базы данных. Недостаток метода в том, что таким образом можно заблокировать даже те данные, которые не изменяются в рамках текущей транзакции.

При <span style="font-weight: bold;">блокировке при записи</span> блокировка даных происходит при их обновлении в базе данных до конца текущей транзакции.

Блокировка с данных снимается либо при коммите, либо при откате транзакции.
<h3>
Сравнение оптимистичных и пессимистичных блокировок</h3>
При разработке программного обеспечения необходимо выбирать стратегию блокировок данных. При этом следует учитывать следующее:
<ol><li>Если ситуация обновления одних и тех же данных в один момент времени относительно редка, то выгоднее использовать оптимистичную блокировку. В этом случае не будут происходить дорогая операция блокировки ресурсов.</li><li>Если же возможность возникновения ситуации обновления одних и тех же данных достаточно высока, то лучше использовать пессимистичную блокировку, это снизит количество прерванных транзакций.</li><li>Также следует учитывать, что при оптимистичной блокировке в случае прерывания транзакции её нужно запускать заново.
</li></ol></div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
