<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: лытдыбр | Блог о разработке ПО]]></title>
  <link href="http://uthark.github.com/blog/categories/lytdybr/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://uthark.github.com/"/>
  <updated>2013-06-29T23:40:55-04:00</updated>
  <id>http://uthark.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Oleg Atamanenko]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Традиции академгородка]]></title>
    <link href="http://uthark.github.com/blog/2009/04/24/blog-post_25/"/>
    <updated>2009-04-24T13:19:00-04:00</updated>
    <id>http://uthark.github.com/blog/2009/04/24/blog-post_25</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Сегодня была оказана помощь лягушкам, которых инстинкт гонит в озеро для размножения. Прогулка с ведром и фонарём, булькание лягушек в озере и их кваканье в ведре прохладным весенним вечером - это прекрасно.</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Тренажёр для рук]]></title>
    <link href="http://uthark.github.com/blog/2008/12/27/blog-post/"/>
    <updated>2008-12-27T11:15:00-05:00</updated>
    <id>http://uthark.github.com/blog/2008/12/27/blog-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Купили сегодня вещицу под названием <a href="http://powerball.ru">Powerball</a>.
После первого получаса тренировок уже получается раскрутить на 8500 оборотов в минуту.

Приятная истома в сухожилиях после, немного трясущиеся руки и желание раскручивать снова и снова.

Мне довольно.</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Совок неистребим]]></title>
    <link href="http://uthark.github.com/blog/2008/02/17/blog-post/"/>
    <updated>2008-02-17T12:14:00-05:00</updated>
    <id>http://uthark.github.com/blog/2008/02/17/blog-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Нет, в этой стране совок точно неистребим никакими путями.

Сегодня, в свой законный и чуть ли не единственный выходной поехал в клуб "Отдых", за билетам на <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Diary_of_Dreams">Diary of Dreams</a>, которые в рамках своего тура решили почтить серый и унылый Новосибирск.

Как оказалось, не всё так просто. Мало того, что касса, оказывается, не работает по выходным (чего я по простоте душевной даже и подумать не мог, потому и не позвонил заранее), так у них, как оказалось, билеты ещё даже и не поступили в продажу. Это за 2 недели до концерта!

Но этого мало! В городе вообще почти нет никаких афиш, о том, что <a href="http://www.diaryofdreams.de/index2.php?lg=en">DoD</a> приезжают. А это значит, что народа будет мало, по той причине, что они просто не знают о концерте. Ужас.

Но не всё так плохо. Добрая тетка-администратор дала телефон организаторов концерта, так что я разузнал как можно приобрести билеты, и это радует.</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
