<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Производительность on Software Development and related activities</title>
    <link>https://uthark.github.io/categories/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/</link>
    <description>Recent content in Производительность on Software Development and related activities</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Mar 2010 21:52:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://uthark.github.io/categories/%D0%BF%D1%80%D0%BE%D0%B8%D0%B7%D0%B2%D0%BE%D0%B4%D0%B8%D1%82%D0%B5%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Борьба с убийцами производительности</title>
      <link>https://uthark.github.io/2010/03/16/blog-post/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2010 21:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uthark.github.io/2010/03/16/blog-post/</guid>
      <description>Summary: Мой опыт борьбы с &amp;quot;убийцами производительности&amp;quot;.
Постановка проблемы  Иногда бывает так, что хочется отвлечься от работы, от поставленной задачи на какую-нибудь фигню, лишь бы не заниматься текущей задачей. У меня это чаще всего сводилось к тому, что я начинал читать что-нибудь в сети (Google Reader, Habrahabr, LOR, etc). Истоки проблемы могут быть абсолютно разными, например: Долгий запуск среды разработки  Долгая сборка проекта Нудная задача Неинтересная задача  Все эти причины спокойно могут приводить к потере производительности, причём неявным образом, например - &amp;quot;А посижу пока я на хабре, пока полная сборка идёт&amp;quot;, в итоге после 20 минут обнаруживается, что сборка закончилась уже 15 минут назад.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Список для проверки при оптимизации Grails приложений</title>
      <link>https://uthark.github.io/2010/02/06/grails/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2010 23:31:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://uthark.github.io/2010/02/06/grails/</guid>
      <description>Выкладываю ниже список задач, которые нужно/можно выполнить для оптимизации приложения, написанного на Grails, может кому пригодится.
Тестирование проведённых оптимизаций Первым делом необходимо разработать критерии проверки, которые позволят оценить эффективность проведённых оптимизаций.
Установить Java Melody плагин для Grails для проведения анализа.  Разработать скрипты для проведения нагрузочного тестирования.
 Прогнать скрипты.
 Проанализировать результаты Java Melody, выявить узкие места, произвести нужные оптимизации. Общие оптимизации Очень часто обновление до последней версии используемых библиотек попутно улучшает производительность.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>