<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: качество кода | Блог о разработке ПО]]></title>
  <link href="http://uthark.github.com/blog/categories/kachiestvo-koda/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://uthark.github.com/"/>
  <updated>2013-06-29T23:40:55-04:00</updated>
  <id>http://uthark.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Oleg Atamanenko]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Сферический программист в вакууме и абстрактное понятие качества кода в условиях Fixed-Price проектов (часть 2)]]></title>
    <link href="http://uthark.github.com/blog/2009/05/26/fixed-price-2/"/>
    <updated>2009-05-26T14:26:00-04:00</updated>
    <id>http://uthark.github.com/blog/2009/05/26/fixed-price-2</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Причин для написания плохого кода может быть несколько. Некоторые из них лежат на поверхности:

<ol><li>  Отсутствие опыта</li><li>Невнимательность</li><li>  Некомпетентность</li><li>  Немотивированность
</li></ol><span style="font-weight: bold;">Отсутствие опыта</span> - казалось бы, самая простая причина проблемы; решение проблемы выглядит очевидным - со временем, разработчик будет писать код лучше. Но это ошибочное мнение. Бывает, люди с опытом более 5-10 лет разработки коммерческих приложений пишут настолько плохой код, что иногда кажется, что они это нарочно. Решать эту проблему необходимо постоянным указанием на ошибки. Но это решит только часть проблемы - человек узнает, как писать код в конкретных ситуациях. Но не всякий разработчик (к сожалению, по опыту знаю) сможет экстраполировать знание на все подобные проблемы способ решения.

<span style="font-weight: bold;">Невнимательность</span> - через это проходят почти все. Почти каждый сможет вспомнить случай, когда не был сделан <tt>svn add</tt> перед коммитом. Эта проблема решается обычно самомотивацией человека на хороший код. Впрочем, команда и сервер непрерывной интеграции тоже прилагают усилия для того, чтобы человек проверил ещё раз то, что он хочет выложить в репозиторий.

<span style="font-weight: bold;">Некомпетентность</span> - эта причина пересекается с недостатком опыта, но, при этом отлична от неё. Адекватный разработчик, на мой взгляд, должен стремиться к компетентности в той области, в которой он работает. Но этого, к сожалению часто не происходит. На мой взгляд это из-за следующей причины.

<span style="font-weight: bold;">Немотивированность</span>. Самое большое зло, которое может быть. Причины недостаточной мотивации разработчика могут быть весьма разнообразными - не выспался, дома проблемы, зарплата низкая, задача скучная и неинтересная. Список можно продолжать до бесконечности. Решение этой проблемы кроется, в первую очередь, в качественном управлении. Менеджер должен быть тонким и хорошим психологом, чтобы видеть или чувствовать все эти проблемы и предотвращать их.</div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>uthark</div>
<div class='content'>
Увы, далеко не всякая это делает. Например, ни Eclipse, ни Jetbrains IDEA не предлагают тебе этого. Хотя и могут показать файлы, которые не были добавлены. В случае с idea у неё есть ещё один неприятный момент - не показывает в момент коммита библиотеки, которые не были добавлены. Пару раз натыкался на такую проблему. Правда, сервер непрерывной интеграции быстро нотифицировал о ней. :)</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>Ivan</div>
<div class='content'>
&gt;Почти каждый сможет вспомнить случай, <br />&gt;когда не был сделан svn add перед коммитом. <br /><br />хорошая среда разработки предупреждает разработчика о том, что он хочет сделать хуйню %)</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Сферический программист в вакууме и абстрактное понятие качества кода в условиях Fixed-Price проектов (часть 1)]]></title>
    <link href="http://uthark.github.com/blog/2009/05/26/fixed-price-1/"/>
    <updated>2009-05-26T13:36:00-04:00</updated>
    <id>http://uthark.github.com/blog/2009/05/26/fixed-price-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
В последнее время всё чаще задумываюсь о том, почему разработчики пишут плохой и некачественный код. Под кодом я подразумеваю не только сам код, но и, в том числе, архитектуру и дизайн.

Плохим кодом я считаю следущий:
<ol><li>Невыполняющий функциональные требования</li><li>Невыполняющий нефункциональные требования</li><li>Непокрытый тестами</li><li>Плохо тестируемый</li><li>Плохо поддерживаемый</li><li>С багами</li><li>Неоптимальный</li></ol>Если код не выполняет функциональные требования, то этот код вообще ничего не стоит. Заказчику такой код не нужен, именно поэтому этот код плохой. На него были потрачены ресурсы, но при этом сам код не имеет никакой ценности.

Если код не выполняет нефункциональные требования, то это говорит о том, что либо дизайн, либо реализация, не учли требования и это тоже не добавляет удовлетворённости конечному пользователю. Часто здесь можно провести рефакторинг, но бывает и так, что архитектурные ошибки не дают в принципе выполнить нефункциональные требования, либо их реализация требует очень больших временных затрат.

Если код не покрыт тестами, то этот код не работает. Эта аксиома должна всегда быть перед глазами разработчика. Как говорится, самая большая проблема с компьютерами это то, что они делают не то, что разработчик подразумевал, а то, что он написал. Именно поэтому тесты - гарантия того, что код выполняет то, что подразумевает разработчик. Хотя здесь тоже есть проблема, что разработчик не понимает, что именно ему нужно от кода, либо не знает, как протестировать нужную ему функциональность.

Плохо тестируемый код. Такой код часто встречается, когда не используется TDD, в связи с этим разработчик не понимает или не знает, что именно он хочет от кода. Также, плохо тестируемый код это признак того, что код имеет не самую лучшую архитектуру (например, высокий coupling)

Плохо поддерживаемый код это любой код, который сложно поддерживать. Сюда относятся любые ошибки в коде, которые осложняют поддержку - нет единого стиля форматирования, неясные имена переменных, методов, классов, плохая декомпозиция, отсутствие или наличие устаревших тестов, комментариев, документации, или, что ещё хуже ошибки в комментариях, документации, плохая архитектура (как её отсутствие, так и overdesigned). Все эти проблемы в конечном итоге влияют на качество проекта и на удовлетворённость заказчика.

Код с багами. Логично, что это плохой код, и это, к сожалению, часто встречающийся код. По статистике, на 1000 строк кода приходится 10-12 багов. К сожалению, этот показатель меняется в зависимости от различных факторов (компетентность разработчика, сроки, сложность архитектуры, используемый язык и технологии и т.д.) и часто в сторону ухудшения.

Неоптимальный код не всегда плохой, при условии, что он выполняет функциональные и нефункциональные требования, а также лёгок в поддерживании.

Продолжение следует...</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
