<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: sybase | Блог о разработке ПО]]></title>
  <link href="http://uthark.github.com/blog/categories/sybase/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://uthark.github.com/"/>
  <updated>2013-06-29T23:40:55-04:00</updated>
  <id>http://uthark.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Oleg Atamanenko]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Вложенные транзакции в базах данных]]></title>
    <link href="http://uthark.github.com/blog/2010/02/04/blog-post/"/>
    <updated>2010-02-04T14:20:00-05:00</updated>
    <id>http://uthark.github.com/blog/2010/02/04/blog-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Summary: Некоторые особенности вложенных транзакций.<br />
<br />
Иногда бывает так, что при обработке запроса необходимо открыть ещё одну транзакцию в рамках текущей транзакции. Это называется вложенной транзакцией. <br />
<br />
Очень многие базы данных не поддерживают вложенные транзакции вообще, например, MySQL и Oracle. А те, что поддерживают, делают это на минимальном уровне, например, Sybase поддерживает только псевдовложенные транзакции.<br />
<br />
Вложенные транзакции могут быть следующих видов:<br />
<br />
<ol><li>Псевдо-вложенные транзакции</li>
<li>Вложенная субтранзакция</li>
<li>Вложенная независимая транзакция</li>
</ol><br />
<h3>Псевдовложенные транзакции</h3><br />
Этот тип транзакций поддерживается базой данных Sybase.<br />
Псевдо-вложенные транзакции позволяют использовать транзакции одна внутри другой, при этом не реализуя механизм вложенных транзакций. Суть состоит в том, что имеется счётчик уровня вложенности транзакций, который увеличивается на 1 при каждом вызове <tt>BEGIN TRANSACTION</tt> и уменьшается на 1 при каждом вызове <tt>COMMIT</tt>. Когда счётчик становится равным 0 происходит коммит всех произведённых изменений.<br />
<br />
Если во время проведения транзакции происходит ошибка, то вызывается <tt>ROLLBACK</tt>, но здесь есть загвоздка - что делать с последующими вызовами <tt>BEGIN TRANSACTION</tt>  и <tt>COMMIT</tt>. Оптимальным решением является кидание исключения, но это необходимо отслеживать и учитывать на стадии проектирования и реализации, чтобы не возникло неприятных ситуаций при эксплуатации.<br />
<br />
Псевдовложенные транзакции являются самым простым способом реализации вложенных транзакций.<br />
<br />
Пример псевдотранзакции для базы данных Sybase:<br />
<pre class="brush: sql">begin tran
    select @@trancount
    /* @@trancount = 1 */
    begin tran
        select @@trancount
        /* @@trancount = 2 */
        begin tran
            select @@trancount
            /* @@trancount = 3 */
        commit tran
    commit tran
commit tran
select @@trancount
/* @@ trancount = 0 */
</pre><br />
<h3>Вложенная субтранзакция</h3><br />
Данный вид вложенных транзакций решает проблему с обработкой ошибок при <tt>ROLLBACK</tt>. <br />
При коммите вложенной транзакции происходит коммит, но он не обладает свойством <tt>Durability</tt> - окончательный результат зависит от результата внешней транзакции - если внешняя транзакция заканчивается успешно, то и результат внутренней транзакции также фиксируется. Если же при фиксации изменений внешней транзакции происходит ошибка, то внутренняя транзакция также откатывается. Кроме того, необходимо обратить внимание на то, что если внутренняя транзакция заканчивается неуспешно, то внешняя транзакция может закончиться успешно, если не выкинуть исключение наружу. Таким образом, для данного вида вложенных транзакций необходимо выкидывать исключение наружу, для того, чтобы прервать и откатить внешнюю транзакцию в случае ошибки.<br />
<br />
<h3>Вложенная независимая транзакция</h3>Особенность данного вида вложенных транзакций заключается в том, что после создания вложенной транзакции она является полностью независимой от транзакции, внутри которой она была создана. Её результаты фиксируются и откатываются независимо от внешней транзакции.<br />
<br />
<h3>Вложенные транзакции и принципы ACID</h3>Вложенные транзакции выглядят достаточно подозрительными в том смысле, что они могут нарушать принципы ACID: <br />
1. Вложенная субтранзакция может нарушать принцип <tt>Durability</tt>, так как уже зафиксированные изменения могут откатиться в случае отката внешней транзакции.<br />
2. Вложенная независимая транзакция может нарушать принципы <tt>Atomicity</tt> и <tt>Consistency</tt> при возникновении ошибок во внешней или вложенной транзакции.<br />
<br />
Подробнее о принципах <abbr title="Atomicity, Consistency, Isolation, Durability">ACID</abbr> можно прочитать в <a href="http://atamanenko.blogspot.com/2009/04/blog-post_24.html">этом посте</a>.<br />
<br />
<h3>Заключение</h3>Я считаю, что следует избегать ситуаций, когда нужны вложенные транзакции. Кроме того, спецификация Java EE <a href="http://java.sun.com/javaee/6/docs/api/javax/ejb/TransactionAttributeType.html">не поддерживает</a> вложенные транзакции.</div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>uthark</div>
<div class='content'>
@karri На мой взгляд лучше всё же использовать официальную документацию в таких случаях. :) <a href="http://download.oracle.com/docs/html/B10813_01/toc.htm" rel="nofollow">Oracle® Database Quick Installation Guide 10g Release 1 (10.1) for Linux x86</a><br /><br />И ставить, всё же, лучше на поддерживаемый Ораклом дистрибутив, например на Redhat.</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>karri</div>
<div class='content'>
Вкратце о себе: в прошлом году окончила университет, пол года работаю тестировщиком (тестирую web-приложения и оракловые формсы для биллнговых систем сотовых операторов). Значения SQl начальные: пишу частые несложные запросы для выборки необходимых тестовых данных, заполняю/удаляю/обновляю данные. Иногда запускаю на низком уровне пакетные методы для проверки работоспособности api-методов. Понимаю более сложные запросы (но правда требуется время, чтобы подумать :)). <br /><br />Есть большое желания поставить, даже ни сколько поставить, а сколько грамотно настроить (!) СУБД Oracle под linux. Linux стоит (являюсь пользователем, не администрирую, к своему стыду), осталось Oracle поставить :) <br /><br />Понимаю, что задача для меня сложная, но оч хочется :) При поверхностном поиске наткнулась на статью http://www.interface.ru/home.asp?artId=17461<br />Что вы об этом думаете? С чего бы вы посоветовали мне начать?</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>uthark</div>
<div class='content'>
@karri Извините, я не нарочно. :)<br />С Oracle тоже работаю. Проконсультировать могу попробовать. :)</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>karri</div>
<div class='content'>
А почему karrY?<br /><br />А вы с Oracle работаете ? Проконсультироваться с вами можно?</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>karri</div>
<div class='content'>
This comment has been removed by the author.</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>uthark</div>
<div class='content'>
@karry Да, конечно. Интересно. )</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>karri</div>
<div class='content'>
Ух ты :) Класс! Нравится?</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>uthark</div>
<div class='content'>
@karry Начинал работу Java-разработчиком, сейчас архитектором работаю.</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>karri</div>
<div class='content'>
А вы на java пишете?</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Двунаправленная ссылочная целостность]]></title>
    <link href="http://uthark.github.com/blog/2009/07/07/blog-post/"/>
    <updated>2009-07-07T11:11:00-04:00</updated>
    <id>http://uthark.github.com/blog/2009/07/07/blog-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<div class='post'>
Здравствуйте.<br />
<br />
Я считаю, что разработчику всегда стоит иметь представление о том, как работают низлежащие абстракции. Хотя бы потому, что часто <a href="http://c2.com/cgi/wiki?LeakyAbstraction">абстракции</a> <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Leaky_abstraction">бывают</a> <a href="http://www.joelonsoftware.com/articles/LeakyAbstractions.html">протекающими</a>.<br />
<br />
А веду я это к тому, что когда фреймворк вываливает стектрейс с несколькими вложенными (и, часто, для непосвященных непонятными) исключениями, то бывает непонятно, что с этим делать, особенно, если не знаешь, как реализована абстракция.<br />
<br />
Иногда бывает нужно хранить двунаправленные связи между таблицами. Например, есть игрок и есть его статистика и нужно, чтобы каждая из сущностей знала про другую.<br />
<br />
Вопрос - каким образом вставлять в базу данных такие сущности?<br />
<br />
При вставке в таблицу в Player нам нужно уже иметь запись в таблице Statistics, а для вставки в таблицу Statistics нужно знать идентификатор игрока, к которому относится эта запись.<br />
<br />
Выглядит замкнутым кругом, но решение есть.<br />
<p>Во-первых, вставки в обе таблицы должны происходить в рамках одной транзакции (как я <a href="http://www.blogger.com/2009/04/blog-post_24.html">уже писал</a>, транзакция обеспечивает перевод базы данных из одного непротиворечащего состояния в другое непротиворечащее состояние).<br />
</p><br />
К сожалению, этого недостаточно:<br />
<br />
<pre class="brush: sql">begin transaction;

INSERT INTO "Player"  VALUES (10, 20);
INSERT INTO "Statistics"  VALUES (20, 10);

commit;
</pre><br />
<br />
выдаёт следующую ошибку:<br />
<br />
<pre class="brush: plain">ERROR: insert or update on table "Player" violates foreign key constraint "statisticsId"
SQL state: 23503
Detail: Key (statisticsId)=(20) is not present in table "Statistics".
</pre><br />
<br />
И снова кажется, что замкнутый круг не разорвать.<br />
<br />
Но решение всё же есть.<br />
Многие базы данных позволяют нарушать консистентность базы данных внутри транзакции. В данном случае можно "попросить" базу данных отложить проверку ссылочной целостности. На примере PostgreSQL рассмотрим, как это работает.<br />
<br />
<h3>PostgreSQL</h3><br />
<pre class="brush: sql">begin transaction;

set constraints all deferred; -- 1

INSERT INTO "Player"  VALUES (10, 20);
INSERT INTO "Statistics"  VALUES (20, 10);

set constraints all immediate; -- 2

commit; -- 3
</pre><br />
<br />
1 - Сделать все ограничения отложенными. Ограничения будут проверены в момент проведения фиксации транзакции (в строке 3)<br />
2 - Явно делаем все ограничения немедленными. В данном примере это необязательно, так как в 3) они всё равно будут проверены.<br />
<br />
После выполнения данного кода получаем:<br />
<pre class="brush: plain">Query returned successfully with no result in 24 ms.
</pre><br />
<br />
Это уже полностью рабочий пример, чтобы это заработало нужно явно сделать ограничения отложенными - они должны быть объявлены как DEFERRED. Официальная документация к PostgreSQL гласит:<br />
<blockquote>Upon creation, a constraint is given one of three characteristics: DEFERRABLE INITIALLY DEFERRED, DEFERRABLE INITIALLY IMMEDIATE, or NOT DEFERRABLE. The third class is always IMMEDIATE and is not affected by the SET CONSTRAINTS command. The first two classes start every transaction in the indicated mode, but their behavior can be changed within a transaction by SET CONSTRAINTS.</blockquote><br />
<br />
Так что необходимо также модифицировать объявления ограничений:<br />
<pre class="brush: sql">ALTER TABLE "Player"
ADD CONSTRAINT "statisticsId" FOREIGN KEY ("statisticsId")
REFERENCES "Statistics" ("statisticsId") MATCH SIMPLE
ON UPDATE NO ACTION ON DELETE NO ACTION DEFERRABLE INITIALLY IMMEDIATE;

</pre><br />
<br />
Данный пример был приведён для PostgreSQL.<br />
<br />
Для других баз данных решения следующие:<br />
<h3>Sybase</h3><br />
В Sybase есть переменная <a href="http://manuals.sybase.com/onlinebooks/group-sasarc/awg0600e/dbugen6/@Generic__BookTextView/26075;hf=0;pt=25811">WAIT_FOR_COMMIT</a>, которая управляет поведением проверки ограничений. По умолчанию она отключена. Кроме того, это поведение можно переопределить при объявлении можно указывать CHECK ON COMMIT. Подробнее можно посмотреть в <a href="http://manuals.sybase.com/onlinebooks/group-pbarc/conn5/sqlug/@Generic__BookTextView/39397%3Bpt=39951">официальной документации</a>.<br />
<br />
<h3>Oracle</h3><br />
Также, как и в PostgreSQL:<br />
<blockquote>You can define constraints as either deferrable or not deferrable, and either initially deferred or initially immediate. These attributes can be different for each constraint. You specify them with keywords in the CONSTRAINT clause:<br />
DEFERRABLE or NOT DEFERRABLE<br />
INITIALLY DEFERRED or INITIALLY IMMEDIATE<br />
<br />
Constraints can be added, dropped, enabled, disabled, or validated. You can also modify a constraint's attributes.<br />
</blockquote><br />
Подробнее в <a href="http://download.oracle.com/docs/cd/B10501_01/server.920/a96524/c22integ.htm#4666">официльной документации</a>.<br />
<br />
<h3>mySQL</h3><br />
К сожалению, mySQL не имеет возможности отложенной проверки ограничении, о чём в документации и сказано:<br />
<blockquote><em>Deviation from SQL standards</em>: Like MySQL in general, in an SQL statement that inserts, deletes, or updates many rows, InnoDB checks UNIQUE and FOREIGN KEY constraints row-by-row. According to the SQL standard, the default behavior should be deferred checking. That is, constraints are only checked after the entire SQL statement has been processed. Until InnoDB implements deferred constraint checking, some things will be impossible, such as deleting a record that refers to itself via a foreign key.</blockquote><br />
<br />
Но это не конец света, так как можно отключить проверку внешних ключей:<br />
<pre class="brush: sql">SET foreign_key_checks = 0;
-- code goes here
SET foreign_key_checks = 1;
</pre><br />
<br />
Чем эта информация может быть полезна для разработчика? Например, в случае, если ошибки и недоработки Hibernate покажут себя в виде стектрейса в логе(например, <a href="http://opensource.atlassian.com/projects/hibernate/browse/HHH-2248">HHH-2248</a>), то разработчик будет понимать причину ошибки и то, как реализовать work-around.</div>


<h2>Comments</h2>


<div class='comments'>
<div class='comment'>
<div class='author'>Oleg Atamanenko</div>
<div class='content'>
Очень рад, что вам эта статья была полезной.</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>Anonymous</div>
<div class='content'>
спасибо, а я понял что такое двунаправленные связи</div>
</div>
<div class='comment'>
<div class='author'>Safarov</div>
<div class='content'>
Спасибо за вашу статью. Для меня она объяснила как можно повысть целостность базы.</div>
</div>
</div>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
